覺唔覺香港2020年仲未有海水化淡廠好痴線

香港於2019年7月底的官方外匯儲備資產有成4485億美元, 但到今年三面環海既香港仲未整到海水化淡廠, 已經愈黎愈多學者講未來3-5年東江水會貴過化淡成本。

有幾樣野:
1)大家都知東江水源污染,水質差。
2)東江水價錢貴, 每立方米11.85元, 化淡只係貴少少。
3)經常性買多左水,哂錢(買8.2億用左6.5億水)。

粗略計一計其實起間化淡廠係十分之有效益:

因為依加買東江水係要買多,黎保障供水。有化淡廠就減少/解決買多水哂錢依個問題。而且不遠既未來東江水仲會貴過化淡, 真係有需要開始討論!

垃圾政府

起緊喇

高鐵,港珠澳大橋 幾千億工程, 有咩 benefit 到香港人? 連基本化淡廠都未有。

講緊完全落後緊呀

樓都未夠
仲諗著搵地起水廠

佢起啲地方你根本唔會住到

起左香港未無藉口比保護費支那
未無得講「飲水思源呀」

基建嚟
照你咁講 香港唔洗發展

其實一個有能力既政府, 會係東江水貴過化淡成本之前, 已經用化淡技術取代東江水, 學者話3年後就已經貴過了, 垃圾政府

下？咁咪無得借d意比錢祖國洗

東江水到今日都仲係主要水源

對任何一個地方而言，「Water is Sovereignty」── 水是主權；當一個地方連水也控制不到，根本上就是被人牽制住。

偏偏，我們就是被人用污水操控著的一群。

心照啦呢啲

本身2007 年有普選, 去到今日都未有我都覺得好痴線

起咗點送錢呀

唉你又岩o(︶︿︶)o

根本係中共唔比起 到左2047就話幫你起
而家起左 D大陸西就無得話斷你水無得飲
講撚到好似皇恩浩蕩 我要比錢買嫁柒頭

Push

真係俾政府吹漲

的友唔知諗乜，金融中心的臨海地起樓賺到笑，要政府羅黎起海水化淡廠，邊有人咁做???更何況香港商住用土地短缺到pk，又唔計成本同經濟效益，深圳都將的農地改晒做工商用途啦，寧願同外地買菜買肉。三跑買海沙都六百億，起個石鼓洲焚化爐要2-300億，將軍澳個海水化淡廠起好，都只可以供應全港百分之五食水，要食水全面海水化淡，要起幾多間海水化淡廠????費用睇怕以千億計。

講緊長遠發展 concept,東江水係愈黎愈貴, 愈遲起化淡廠基建成本都只會愈黎愈高。

你話要沿海起樓, 你認為起化淡廠既地方可以起到商業大樓/住宅?喺船塢隔離起樓?

地底/岩洞搞，好似啲濾水廠咁起得唔得

夾錢買地，搵外資起海水化淡

好奇一問

東江水又本身係淡水而且相對乾淨，係咩野驅使佢同海水化淡嘅成本相同？

新加坡一早就用緊再生水同埋化淡，點解人地都係孤島，可以做事多過香港咁多？

東江水有幾乾淨。。。係過濾哂先俾你飲咋。
輸送濾水消毒都係成本。
點解咁貴真係要問大陸。

貼東江水post係可以

但見到 紅媒01 就不了

唉屌得蘋果一間黃咋。

點解香港明明可以好過新加坡依加搞到咁

唔好玩啦
香港用曬海水化淡咁大陸d屎水咪流落海冇人買？

起個垃圾膠鐵都成千億啦
就算花千億起海水化淡廠保障未來百年淡水
計返條數性價比都好過冇撚用嘅膠鐵

90億。。。 10%供應食水量

起多兩間都已經唔洗東江水啦

當年品客叔同曾爵士搞咗成兩年先推到個pilot plant 上馬

689 同 777做過d 咩
大家知啦

邊個真心為香港 真係好易睇到

90億10%，我可唔可以理解成900億就做到100%
加上香港本來有港英時代留低既水塘同集水道，應該唔需要900億都可以達成完全合給自足

我敢講起多3,4間肯定夠

天然水

預計2022 Q3 先落成

唉

正經野又唔做

以前香港係曾經有過化淡廠， 拆左

覺唔覺香港2020年仲未有普選好痴線

有得反抗，我訓街都得啊

Blocked

你冇水會死先 定冇樓會死先

唔好玩啦ching 你個海水化淡成本12-13元係政府十幾年前做評估個陣估算架
最新成本一早低過東江水啦

每立方米4蚊港幣 而且技術係誠哥手 和記水務
除咗政治 完全冇理由唔引入

想請問下有邊d地方係冇人會住到
只能拎黎做呢類工業用

洗乜外資 搵誠哥就得

咪又係塞錢比上面

大L把呀你開個地圖望一望 , 睇下船塢 沿海, 幾多山卡拉無人住。你睇下濾水廠會唔會起係市區? 其實香港唔係無地,只係發展地區/民區過度集中姐。

有興趣你可以search下化淡廠成本,我睇到係90億。

啱 講到尾都係送錢+中共要鍊住香港人喉嚨

屌，有啲業主一手揸幾十層樓， 根本個問題就唔係唔夠地，係因為啲仆街霸撚曬啲單位咋， 仲有啲垃圾大陸人，落嚟啜資源搶撚曬啲居屋，公屋， 再加上啲樓價咁貴先會搞到個問題咁嚴重咋嘛， 況且仲有大把棕地可以大搞，係政府戇鳩唔撚去發展咋

要完全用海水化淡 就首先要推返支共港共

以前用蒸餾，成本你去超市睇下蒸餾水賣幾錢就知
而家用逆滲透，唔使加熱冷涷，成本低好多

因為新加坡無香港咁民主，政府收高球場起組屋唔需要問過你，佢只係會知會你一聲。香港唔俾食香口膠唔俾高糖飲品賣廣告你覺得可唔可能？如果你係農地大地主政府實行強制徵收賠雞碎咁多俾你你制定唔定？

針無兩頭利，想要民主自由司法制度就要犧牲發展速度，如果唔係d泛民議員係又拉布唔係又拉布，立條濕鳩法無果d甚麼一讀二讀，我相信今時今日既香港唔會係呢一番景象

咪係囉, 科技只會令化淡成本愈黎愈低, 東江水就愈黎愈貴,仲要水質差。

港共01

請唔好打飛機
再推加泰Po同埋出咁多遊行住
推返自己香港Po同做地區野先
有兩個大方向建議大家做

1)
國際戰線去twitter
狂Like & Retweet(Share)
唔知要Like 咩Po 去tg 搵 @TwitterHelpBot

2)
本土戰線爭取多啲藍絲轉黃
勇武仔請保護區會候選人
避免再有選襲情況
文宣組整多啲解釋文宣
唔知點做你睇返警察FB大概點做
差佬蠢唔哂
我哋屌咗咁耐藍絲佢哋一直做緊野
一人將一個藍絲轉黃
11月區議會選舉我哋要有400萬票

逆滲透吾係超能力
唔會便宜好多
一樣會消耗極大能量分離雜質
同埋細菌病毒等級既分子要額外處理

thats why 海水化淡始終好貴

你知唔知化淡成本係計算左建築成本在內? 愈遲起係愈貴。

要留明日大愚俾支那人住

拆撚晒啲豪宅警察設施咪有位起囉

有明君當然好
國家會音光速發展
(例如 中國鄧小平，新加坡李光耀，越南胡志明)

萬一遇到昏君呢？
咁國家係錯誤方向前進嘅時候
有咩野可以剎停呢部國家機器？
唔好話發展會出現停滯
甚至整個國家倒退十年二十年
(例如中國毛澤東大饑荒，文革，8964，
朝鮮金氏家族)

唔係政府戇鳩
係政府賤格
政府不知幾醒

覺，呢個係雙普選之後第一樣要搞ge基建

#bang#Fuck.

香港政府已經建造岩洞
將一d基礎設施，例如污水處理廠，搬入去
騰出地面空間

香港問題唔係無地
而係政府態度
當佢地個個官員諗住係香港hea幾年
如無意外嘅話
退休果陣可以做政協/私人公司顧問/外國顧問

香港對佢地黎講只係一個跳板
從來唔會認真工作
但求穩陣退休無意外

上面唔准你自給自足
建制會配合阻止

唔係起唔到
只係唔起
要利益輸送

係中共刻意唔俾搞, 一大搞就唔洗買東江屎水, 香港正式可以獨立

原來你除左tech野乜柒都唔識

你講得好岩。唔想面對既一個現實。。。睇死林鄭會移民/番大陸。

睇黎你都無腦

2022 係將軍澳，用reversed osmosis 做desalination

比豬拿拖後腿 屌佢老母

唉有用既野就省,無用既野就拎黎洗撚哂啲錢佢。

推啊

進貢海口化淡 定東江屎水？
誠哥個種唔係陰濕
佢只係揀必需品 回報長線+穩定

海水化淡系必然要起
最大阻力係邊個？

一係環保撚
二系中共

環保撚就唔多講喇
中共根本無可能同意香港自給自足
佢就係要系能源，資源，經濟，交通，各方面箝制同閹割香港
令香港呢個“世界中轉站”既主導權扼系中共手中
大灣區就係閹割香港整體性嘅project

好撚老柒講
其實西方真係無人care香港有無民主有無自由
佢只係擔心中共越來越收緊香港嘅時候
會影響佢哋系香港搵食嘅機會

香港要做既係好似三國嘅孫權
系兩個大國之間搖擺
而家中國崛起就需要㩒撚住佢
遲d支爆果陣又要扶植下佢
咁先可以保持香港最大利益

其實我懷疑係得,不過基建成本肯定提高,要做多好多地質勘探工作。

咁梗係海水化淡啦 仲要係誠哥wor
我話佢陰濕係讚緊佢做生意

無得飲水思源啦

最好就好似當年ww 瑞士搞銀行咁款

推

飲屎水思源

去過東江，黃過黃河，我地仲要比大筆錢去買

過濾消毒咪飲得囉。
其實尿都飲得。

佢最驚就係藍絲冇得再講香港人飲水都要靠支那

佢都唔想有

水諮會14名委會於本月27至29日北上考察東江水，陳漢輝認為東江水質尚有隱憂。他舉例，深圳沙灣河旁為住宅，過往未有分開污水及雨水渠，統一直排沙灣河。每逢雨季，沙灣河泛濫而洩洪，污水就會排到儲存東江水的深圳水庫，再經木湖抽水站抵港。按水諮會取得的數據，東江水於去年4月至今年3月間，曾有個別日子錄得大腸桿菌量高達每公升6萬個，較標準年平均值每公升2,000個高29倍。陳形容情況是不能接受。

完全同乾淨兩個字扯唔上關係。。。

哩啲民生嘢 ... 要地起有咩問題
要地起樓拆燃哂啲乜鳩黑警俱樂部咪得 law

我當然明啦，但係香港真係難搞囉

我做三行既，一個工程你知唔知要經過幾多關？d人係又投訴唔係又投訴，阻住曬個進度，分貝高小小，小小泥帶出街，環保撚又出動啦，郁d又話罰款郁d又話停工，講到尾都係想攞著數，好難唔超支又超支喎。

嗱你話唔夠地起樓，我移山推左郊野公園佢班環保撚又出黎譴責，咁我收棕地收高球場囉班鄉黑又出黎叫囂，明日大嶼囉咁咪，屌 又話起俾新移民攞成萬億倒落海。可以點呢請問？天空之城？平衡時空？

你話高鐵大白象，當年西鐵咪又係大白象，依家你朝早七八點去錦上路睇下你上唔上倒車，我地又聚焦返去海水化淡，大興土木成本又高先做倒50%自給自足，咪又柒係要買東江水，香港呢片彈丸之地，有地我不如起多兩個屋苑起多個啟德，唔係話大陸恩賜，我地的確係真金白銀買返黎，但事實上你係要靠佢，你睇下豬肉，大陸一豬瘟無得入口，百幾銀斤豬肉，菜呢？又自己種啊？魚呢？又整幾個魚塘咁啊？回到過去做返個漁港囉不如，唔好國際之都金融中心啦，大家咁鐘意自給自足 岩嗎？ching

年年送40幾億畀國企粵海集團（)
畀你起化淡點吸香港人啲血？
都未計你再暴動我斷你水

話時話，粵海香港無鋪頭辦公室咩？酒店都好似有間
水管呢？

你起化淡廠中共咪蝕好多
港共嘅每一個決定都係為中共賺錢為大前提

起樓要考慮交通就業配套，起得太偏僻吸引唔到人居住
起呢啲設施有咁山卡拉得咁山卡拉都冇問題，好似發電廠、堆填區咁

香港未來會洗好多冤枉錢買貴水

咪係囉,又可以增加職位空缺

香港同中國既關係唔應該係主僕
香港應該更似一個中國聯邦
而唔係中國城市
咁樣對價值觀截然不同既香港人係好反感

所有上邊你提到既都係香港對政府不信任而產生
要起樓既好多人會話粉嶺golf場，東北農地
呢d系現有土地點解政府唔去收？
政府唔去得罪地產商
因為佢地退休之後要跟地產佬搵食

而家忽然間話土地收回條例可以屌死地產佬拎東北農地
明明佢彈指之間可以做到
點解過去幾十年又話好困難？

最後
而家既大勢根本唔應該再有新增私人樓
房屋商品化已經令好多香港人絕望
呢一刻開始就應該要停止
學習新加坡既組屋係香港唯一出路

向外國買水頂一排？
斷估唔會海禁咁痴線嘛

數唔係咁計呀嘛？
每年買東江水都48億啦，就算起多幾間達至100%自給自足都係15年左右就回本，長遠投資黎講抵到爛啦

成本高你邊度睇番黎?

絕對係

因為要逼我地買垃圾東江屎水

一日冇真普選真民主，你都唔會爭取到想要既野

香港有真民主既一日,可能我已經化左灰。

咪就係政權腐敗囉，d高官幾十萬個月，連八達通都未識用點會睇到民間疾苦，所以班後生仔咪走出黎囉，反正咩都無未來又睇唔倒，無野輸 攬炒

我都覺得珍惜香港呢個家果條廣告好諷刺，直頭可以用不知所謂來形容，連個傻既都出黎踢爆佢地你話陰唔陰公

房屋唔可能唔商品化，剩係起公居屋會失去平衡，起私樓唔緊要但唔可能批d百幾尺既則嫁嘛，批果個直頭要拖去打靶添啦，人地以前新加坡就黎香港學我地，依家我地去學返人你話陰公唔陰公

蘋果條片，香港有過海水化淡，起好左成本高難經營摺左

點解你個名同我咁似樣

依加90億起一間,3 年後營運供水成本仲會平過東江水。

西九站起左幾多錢? 用90億除一除可以起到幾多間廠?

再問下自己西九站幾多人受益,而如果起4間化淡廠有幾多人受益到? 一間供到10%水

以前科技未成熟, 科技只會愈黎愈好,同埋愈黎愈平。

你覺得過唔過癮?

先起海水化淡廠

On9

五毛又扮香港人

區議會選舉專題研究之抗爭Project
引導香港-啟蒙運動：情緒主導>理性主導
-點Push更多人投票？
-何謂民主、自由、公義、法治、公平？
-以上普世價值對大眾有咩好處？
-香港未來如何向前走？

學習任務：
1.了解西方啓蒙運動前因後果
2.Search民主、自由、公義、法治、公平
3.將普世價值連結到香港人利益利益利益
4.走向獨裁/走向民主，主權在民
5.睇一次基本法
6.睇埋選舉條例

活動：
民主小天使：和理傾
落街、落區、開攤位、教育關心街坊
Connect學歷較低、新移民、淺藍選民
口號：愛民主，黎投票；撐自由，齊發聲
為公義，企出黎；護法治，三分權
要公平，改制度；港未來，自己來

我相信極權唔怕武力升級，卻怕頭腦升級，有更多人看穿一切的謊言，群起反抗！

Signature簽名檔：守護香港，深層改革
Version 2019.10.17 愛民主，黎投票
Be Water! Be Smart!
注意事項⚠️：
洞察政府現時策略：
1. 相信政府透過中間人搵pro-Beijing people/黑社會襲擊示威者>煽動群眾暴力>警察暴力鎮壓
2. 政府透過示威者=破壞，政府=復修，改善形象
3. 轉移視線，避談不公義嘅制度
4. 警方扮好人，想洗底
5. 開始將部分示威者塑造為恐怖分子，增強鎮壓說服力

連登五毛滲透嚴重，大家要帶腦睇post

政府損失：0人，民望、信譽跌至谷底
香港人損失：2363人+多人曾經活著

抗爭轉型及進化建議：持久戰拖垮邪惡
重要目標：11月24號區議會選舉
香港民主及人權法案
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子（文宣解釋）
創意活動：抗爭融入生活唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？18區和你傾、流水式返學返工#Shout4HK#諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：保持民意、減少被捕
建議：落街和你傾，落區啦！文宣！
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化黃色陣營、黃色經濟圈
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、啓蒙思想、人滅心不滅

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命，生活抗爭
@Template@
升級技能/能力值：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.專業技能

或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
@Template@

要記住極權如何打壓示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：警總救護車、雷射槍、9吋尖刀等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者/黑警：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
13.高樓價掠奪民脂民膏
14.矮化示威者為甲由、yellow object
15.假對話，真緊急法：獨裁者2.0
16.高壓統治，嚇到你噤聲
17.黑社會X警方X中聯辦X政府X地產霸權
諗到再加
Sir, my concern is not whether God is on our side; my greatest concern is to be on God's side, for God is always right.

搬遷沙田污水處理廠往岩洞
自己google

起係地底都仲得

仲要完全唔提東江水過濾同處理個成本係幾多

Yes, so, 你睇下一比美國制裁
你所講既肉同菜貴撚左幾多
參考下新加坡點解馬拉offer咁平都搞海水化淡啦
而家大陸海水食水污染咁勁
做好研發一個唔好彩賣返食水比大陸都仲得
係度研發燈柱垃圾桶

幾百萬人 又遠 講就易

真係講得無錯,做得好賣番比大陸都仲得

D大陸仔成日拎買水黎潤香港人（雖然我哋有比錢買），呢場運動贏左之後一定要有自己既海水化淡廠收佢地皮

咁俾錢食美心有無問題

你唔會喺維港到起掛

如果堅 都好過冇啦

起得一間真係2047前都俾人揸住春袋

係好過無既,袋住先啦
2040再起多間囉

根本東江水仲貴過海水化淡，係比曬廣東班貪官

根本冇野直接benefit到香港人明日大嶼最尾都係重點融入大灣區
全部都係比錢中共多過益自己

「斷水平亂」聽來可笑，但香港真的沒有被中國斷水的風險嗎？

但係起個廠要幾耐？

lpp

不如我問返你啊，當時港英政府點解要同大陸買水？點解明知成本高昂仲要起個海水化淡來摺左佢？起化淡廠又會唔會超支呢？經濟效益唔係穩兩件所謂既學者出黎鳩噏幾句就係嫁，摩根大通同你講出年優品360會上100蚊你信唔信啊？

講下高鐵啦又，有幾多人受益？不如我又問下你當年啟德搬過去赤立角有幾多人反對啊，個個都認為係陳方安生一大劣政，今日呢？躋身三甲，八度被評為全球最佳機場，2018年總客運量7000幾萬，當時反對果班人去左邊？捉返出黎算帳啦不如。你無受惠唔代表無人受惠，即使我地都無受惠，你仔女呢？你孫呢？條南港島綫我一次都無搭過唔通我又問政府起黎把撚咩？唔係嫁嘛阿哥

水記研究左好撚多年,係中共禁住政府又唔敢起

問題係我地根本冇權揀政府

將軍澳起緊，不過供水量都係佔好小

跟本特登唔整

香港人用水量多
單靠海水化淡唔夠
而家將軍澳起緊第一個廠
如果未來要減低對東江水依賴性
就要繼續起海水化淡廠
同時要起重用水過濾系統
加強本地雨水收集
但呢個政府好似唔想咁做
最後拖到成本貴曬

東江水水質素下降
同廣東省其他城市嘅競爭加大
導致成本不斷上漲
最後水費又貴水質又差

，

政治

班坡佬做到既野，我唔信香港人做唔到

回應你第一樣野先,
點解當年會試化淡廠係好多人支持香港自己供水,而無奈當年技術唔夠所以成本高。

超支既問題所有project 都可能會發生, 但無論如何如果基於客觀因素, 根據化淡廠建築成本90億,化淡廠既長遠效益必然係極高。而高鐵起完政府班官自己都質疑符唔符合經濟效益。

重複再講:
東江水係會愈黎愈貴,
技術成熟而化淡成本係會愈黎愈平,
愈遲起基建成本只會更加貴。

我再強調一次,我唔否定你認為高鐵係好長一個period入面會帶黎正面經濟效益。
但化淡廠都係必須起。

唔係做唔到,係政府唔肯做姐。

天價買屎水

你要知 唔係日日送班大陸豬閪落嚟住同炒樓
香港係唔會唔夠地住
反之任得獨裁政權肆無忌憚
起幾多屋苑都唔輪到香港人住
就好似租樓同買樓一樣
睇你係咪計長遠利益
買嗰吓係肉赤同有風險
但好肯定長租落去蝕嘅仲多
有平菜食 有平肉食 平得幾多
但每人每日嘅生產力都被利用嚟幫大陸賺返千萬億
夠幾個香港有菜有魚食喇

親共派唔會做
泛民政岡係唔好投親共派
所以無人做

係

conscious

係㗎應該申請遊行講下呢啲議題？
喚起下關注先 為日後鋪路
係唔係都要飲水㗎啦

系你老母

真 誠哥起沙漠地帶已經搞海水化淡 係政府同大陸唔撚比起 因為要鍊住香港春袋 飲水思源論講左十幾廿年 以前電都係香港賣比深圳 依家政府又諗住轉做向大陸買電

首先東江水污糟到仆街

新加坡可以同馬來西亞買水
香港同大陸買水 你上網search下個價 香港人做左水魚好多年

唔夠地起樓只係特衰政苦嘅謊言

你覺得個議會冇哂泛民冇人拉布就會順順利利？

新加坡冇民主，但個政府做嘅野係為人民好，老闆係市民，香港地唔係，政府個老闆係支那大陸人，個個都當香港跳板，搵夠就去外國或者番大陸做官

每一立方米即等於幾多公升水？

1公升的水的體積是 10cm x 10cm x 10cm = 1000 cm cube
1立方米的水是 100cm x 100cm x 100cm = 1000000 cm cube
1立方米的水 = (1000000/1000) 升 = 1000 升
所以，1 立方米的水是1000公升的水。

樓主，你睇清楚第一張蘋果日報先啦一個用立方米一個用公升

h

g

之前係曾經有海水化淡廠

後來買左屎水先摺左間廠
而將軍澳個廠仲話等緊撥款
其實係咪因政治因素所以遲遲未能進行？

其實政治係其中一個因素

可能打錯姐, 我上ASD 睇過係岩

ching點睇每日150個新移民？
新屋邨起完又起，入面全部都係大陸新移民

咁可能係蘋果搞錯sor，我太衝動

誠哥去以色列起一間逆滲透水廠夠比五份一以色列人用，只係用左30億港紙
有冇諗過係港府格價能力太廢？

海水化淡可以令水費增加，令人少買d水，而香港人平均用水比其他人多1.5-2倍 因為水費太平 而香港冇咩農業 應該水會用好少好少先係

仲有香港用既化淡技術未係咁成熟 同海水化淡向都好睇地方 因為有可能有良性or惡性影響 令清潔方面會貴d or 平d

我喺大學其中一科嘅研究項目係海水化淡 歡迎大家有嘢問我

我嘅研究得出嘅結論係起到可以供五成水左右

介唔介意講埋邊間大學同埋份 thesis 有無publish?想睇下。

其實半年係計完全旱，計埋本身落雨同大家平時省住用一定夠用

同埋ASD無提到加水費, 你研究係based on short run?

你係用緊新式化淡廠既 detail 黎研究定點。ASD有公開間廠既technical detail? 我search又唔見有 淨係話2022年落成既可提供5-10%供水量。

應該未移到就比支共暗殺

呢個係控制手段啫

scale大除時成本仲平，應該500億內搞得掂

唉 政府真係撚屌

無東江水點課金俾大陸

交税 俾上面

坐咗三十年？

立場係乜？

同Mad max一樣 用水控制人民

唔起係因為政治任務

方便中港司機翻去叫雞

貴都買啦屌, 個春袋唔使畀人搞
垃圾政府

起緊個
但唔夠供晒全港
長遠黎講要幾多兩三個我估

平時大家省住用

不如加水費

香港個人用水量係全球頭幾高好似係

因為成本增加左 所以喺經濟角度來講理論上係會加價 但香港三成水係未經過水錶就浪費左 最新嘅intelligence Management system 喺未來10年後應該會慳返2b m2水左右

我講嘅技術係例如improves scale formation 果d
如似fouling 會因為organic foul 同 bulk crystallisation 既關係咁 呢啲會有良性或者惡性嘅影響 係好關乎嗰個地方海水有乜嘢含量

比率計嘅方法都只係set optimal outcome 同cost benefit analysis 都係好初步既野
我都係仲做緊

利申 earth science人

冇私人樓=socialism

起緊個reverse osmosis

所以會加我都估緊要加幾多 但我就propose加係好事

咁你拉到去新移民同自由行又另外一個話題黎既，我都認同你講法，但你唔可能完全歸咎曬班大陸佬，你話人地黎炒樓，事實上呢班黎香港買樓既人人地講緊係買九龍站君臨凱旋門，難道人地唔炒班基層就買得起？歸根究底係官商勾結，發展商大貪大咬起埋d不知所謂既龍床盤，托高曬樓價，香港幾個地產龍口你唔去屌你賴班大陸佬炒貴你d樓？

人地黎買野消費果班無罪嫁，當然有個別話如果唔係有佢地香港人食得屎我個人係認為佢地非常岸鳩，但事實上人地真係真金白銀黎消費黎購物喎，你話香港既旅遊業同經濟與佢地完全無關？我唔會咁認為囉

如果話新移民，我會建議你問下我地香港班港男做咩要返大陸娶老婆啦，呢樣我就答你唔倒，但有樣野我想講，我做三行既，行內大部分工人都係新移民，無錯 有一班係黎香港呃飯食，但都有一班係有為香港付出嫁，香港本地人願意做咩，750一工黎地盤推泥頭你願意嗎？

港台訪問d阿婆滿唔滿意施政報告，佢地都識講啦，食野又貴買野又貴買餸都好貴嫁依家，派多d生果金最好囉。我唔知你係咪住中半山有司機有工人果班闊佬，香港深水埗落過去未？知唔知有位叫明哥既人派飯嫁？每5個香港人就有1個係窮撚，你話d菜平得幾多？你落過街市未？你係咪想佢地吔屎你先安樂？

RO入面都有好多唔同運作模式
而香港係二次RO黎清水入面既B 但我認為可以做得更好

你可以讀返 CE19/2002 (WS)

好, 咁你個人對起化淡廠既立場係點。

Detail大約係果份野同另份有講到 都可以大概推算到用左咩原理 我記得水務署有簡易版

多謝你既研究, 希望未來科研會令化淡成本繼續下跌。

其實可以供五成用水
但個數字建基於會整明日大愚對唔住我賣港

之前話起喺岩洞度

我諗香港唔會比錢搞 所以我都係做一份報告仔交工課
但其實近時技術變得好快同好鼓舞
好似以色列嘅成本只不過係6蚊左右

絕對係, 科研速度係可以好高,分分鐘一份scientifically based 既thesis 已經可以完全顛覆左現有system.

用輿論引起關注,政府留意到咪有機會會討論。

連登仔真係為反而反,關東江水咩事
香港全世界人均用水最多,根本唔買東江水都肯定夠用
一輛十頓洗街車,十頓水都係50元水費,點會投資落海水化淡
人地立法會講左幾多萬次都收世皮
樓上成班小學雞學人出黎柒

冇左連登仔日日沖幾次涼,每次半個鐘,就真係買洗東江水啦

連登仔真係為反而反,關東江水咩事
香港全世界人均用水最多,根本唔買東江水都肯定夠用
一輛十頓洗街車,十頓水都係50元水費,點會投資落海水化淡
人地立法會講左幾多萬次都收世皮
樓上成班小學雞學人出黎柒

冇左連登仔日日沖幾次涼,每次半個鐘,就真係唔世買東江水啦

我地用緊6,7成東江水喎,你講省水可以省到6,7成係咩概念。。。

我自問用水量正常一日沖一次涼。唔知你點。

同埋你用洗地水同食水比較
食水要消毒過濾, 洗地水肯定平喎

香港係全世界人均用水最多地方,
香港220L,新加壇係150L
東江水成本10元, 水費最盡都係9.05元
個個用屎水賺到盡,仲係一路吊一路用
政府計過冇東江水,香港靠制水都唔會死人

你咁講又唔同, 我同意無東江水都唔會死得人

好似有計劃起海水化淡廠
但一定遙遙無期

pushhhh

你落左黎香港幾耐?
香港係人都知得食水一樣野
乜能野係洗地水?

唔想再飲支那臭水

逼我地依賴中央

我意思係無經過濾既水塘水, 你咁講50蚊per 10tons 係5蚊per ton , 過濾消毒仲要輸送服務費用呢,有撚咁平咩。洗地去水塘裝完就行得啦有其他附帶費用?

成班五毛扮吊東江引人炒車
連水費幾錢都唔知,個個搶世出黎柒刷存在感

咁又唔好咁講
有好多有學識既人都會用海水化淡取代東江水 因為氣候同珠三角發展太快 取代係遲早既野

1立方米=1000公升喎

其實你講得啱既
但我諗都要買4b左右水
水塘既水11年同16年差2b m3咁多

蘋果打錯左

其實唔覺得係貴嘅問題
水聽落好似可再生，但其實之前睇netflix 同上網睇，地球可用水資源會越來越緊絀。養牛，工業都用好多水，好多水資源被污染，人口不斷上升，係2050年地球就會有一半地方係唔夠水用
唔知到時東江水夠唔夠用，搵唔到研究support，可能我哋係幸運嘅地方，但起海水化淡廠一定係為未來做準備，叫做買個保險
唔係錢嘅問題，係生存嘅問題？

寧願俾多小小錢都唔想俾個藉口中共話我哋係唔係咩咩咩
佢哋比我哋水飲好偉大啦

搞海水化淡係大陸本身都唔夠水用
大陸一年先得幾十億,就算貴多一倍都係香港著數,
最多問題係屎水,輸送過濾成本太高
而根本東江水從來都唔係香港命根
成班人用平水用慣左,以為理所當然

完全唔知你啲數據邊度黎水務處講人均172立方米,你就9up話220

你究竟講緊咩撚野? 咩貴多一倍都係香港着數?依加用緊48億買水, 姐係96億買都係香港人着數?

立法會文件,返大陸啦

你連水費都未知就出黎柒
講咩野好呢

你講得出貴多一倍都係香港人賺就好有問題, 依加化淡成本根本同東江水總成本差唔多, 你話用多一倍買水都係着數喎, does it make any sense?

你地好天真，起左化淡廠變相俾少左錢阿爺洗，所以根本唔係咩技術成本既問題

依個真 個班civil既搞咩三跑明日大嶼
不如起海水化談廠好過

唔整得

要比支那狗打飛機話香港係靠我地送水過去 先有水飲

小弟不才, 求你解釋東江水點平法?

東江水個量係買多到用唔哂 拎去倒

就係為左送錢上大陸 好撚明顯

但支那同支那狗講 香港水電都係大陸免費提供

其實人均食水係政府嘅語言藝術

155m3 per year係以全港900,000,000m3用水再除開。包含咗300,000,000爆水管曬咗嘅水

而每人每日200升係相對貼合返每人真正用水 但當中亦包括灌溉之用

歡迎大家提問

90B係建造價 用於生產0.5B m3水per year
仲會有第二階段 製造差唔多份量嘅水
立法會喺四月批咗77B
而每年製造水需要用大約5-6B

所以東江水的確平好多
但係水務署所謂可以抵擋百年一遇既旱災就好難信 因為氣候係地區性嘅 所以如果供水量依然一樣嘅話 我好有理由相信有嘅水都係食緊大陸人血饅頭 雖然話香港人要嘅東江水只不過係1% 但都係咁講

大陸都仲好夠水用下

我都係咁諗既

我對東江水係咪平好多就比較 doubtful, 除番總配額係平,但始終你係買多左水黎浪費,而且每次簽都貴6-7% 佢又唔比你計量買, ok 今日仲係東江水平, 咁5年後呢?

不如話2020年都無雙普選仲痴線啦

東江水成本係6蚊 但你講得啱 成本係10蚊先真 可以自行睇返相關文章判斷

呢個係一個考慮嘅因素
就係我其中一個計算既方法
當然仲有好多因素啦 但我只可以講個結果俾你聽就係我計到5成水

根本無人想買佢d屎水好無

一句講晒 東江水係半騙局
起化淡廠唔可以令香港水資源100%自給自足
但至少可以提升自供比率
遲遲未起係想用統包制送錢俾支那同俾支那班人打飛機
有心做嘅話可以做到個比率係5050
詳情睇蘋果新聞

外國是不是在研究用納米技術，過濾後海水的納就會抽出，成本大大降低。

水務署 under 發展局
發展局 under 財政司

以前薯片 14年 16年都有提過
但係時任局長 現任司長茅波
似乎冇左件事

大自然本身已經存在最高端科技, 人類只係不停 inspired by nature

民建聯次次投票反對dllm

冇 對上一次全數通常 但加大就有困難啦

將軍澳海水化淡廠的建造工程計劃於2019年開始，並於2022底年完成。

將軍澳海水化淡廠的生產食水的單位成本估計約為每立方米13元，當中包括配水和客戶服務成本。如果扣除配水和客戶服務成本，生產食水的單位成本估計約為每立方米10元。

東江水即係河水
我哋要俾幾十億買污水已經好好笑

但
我俾多少少$
但水就干整D及無毒
點解仲要買?
因為有個自稱對香港好好嘅祖國有$收囉!